<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villellas Moreno, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad económico-financiero de una inversión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15686</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El estudio de viabilidad económico-financiero de una inversión es fundamental a la hora de tomar la decisión de emprender un negocio. En el presente trabajo se aborda dicho estudio con la finalidad de llevar a cabo la puesta en funcionamiento de una franquicia de la marca Ecomputer en la localidad de Calatayud. En primer lugar se realiza una justificación de la elección de esta franquicia y de la ubicación elegida. Una vez conocido el tipo de empresa y el lugar donde se desea realizar, se lleva a cabo un análisis del entorno y la competencia para ser conscientes e intentar mejorar las dificultades que el negocio pueda llegar a tener. A la hora de llevar a cabo el análisis económico se detallan y justifican todos los ingresos y gastos que la empresa deberá soportar. Por último se procede a realizar un análisis financiero, justificado con la utilización de varios criterios de decisión. Como resultado del análisis completo de viabilidad, se ha llegado a la conclusión de que tras analizar los datos satisfactorios obtenidos se recomienda la puesta en funcionamiento de esta inversión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>