<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Heredia, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Barragán Pérez, Luis Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Medida de potencia y corriente con conversores Nyquist analógico-digitales de bajo coste en aplicaciones de inducción doméstica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61252</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo plantear una alternativa al método actual de medida de potencia y corriente entregada a la carga en inducción doméstica. La topología que se ha analizado en el proyecto es un semipuente resonante serie. El método utilizado hoy en día para calcular la potencia y la corriente por la carga es mediante conversores sigma-delta. En este trabajo se ha propuesto la utilización de conversores ADC Nyquist que pueden integrarse dentro del ASIC. Para determinar si la utilización de conversores Nyquist introduce algún tipo de mejora, se han comparado los resultados obtenidos mediante simulación para los dos tipos de conversores en cuanto a diversos parámetros de la corriente y potencia entregada a la carga, modificando las condiciones de simulación. Se han analizado dos conversores Nyquist distintos, con diferente frecuencia de muestreo y número de bits. En el caso de la corriente, los parámetros obtenidos han sido IPICO, IRMS, IOFF y TZVS. Para aumentar la precisión de las medidas en los conversores Nyquist, se ha propuesto la utilización de filtros de interpolación. Por último, se han calculado los parámetros mencionados anteriormente a partir de datos obtenidos de manera experimental. Para la potencia se han considerado dos métodos de medida, a partir de la tensión de bus y mediante la tensión de salida. También se han estudiado las consecuencias del aliasing en la medida de la potencia y los efectos de un filtro paso bajo para minimizar los errores. A continuación, los filtros de interpolación empleados para la corriente han sido utilizados en la medida de la potencia con el objetivo de comprobar si introducen algún tipo de mejora en la precisión de los errores. Finalmente se ha calculado la potencia con los datos experimentales y se ha realizado un análisis estadístico. A tenor de los datos obtenidos se han extraído conclusiones y se ha escogido el conversor considerado superior frente al resto. Por último, se han planteado una serie de líneas de investigación futuras a analizar en el caso de que se quiera continuar con el proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>