<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calero Peña, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Simón, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Cristianismo como secta judía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32328</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La historia del Cristianismo siempre ha sido una labor terriblemente complicada, sobre todo sus comienzos. Una historia que siempre ha estado sometida a los designios de su dueña la Iglesia Católica. Sin embargo, este trabajo es un intento de acercar al lector los inicios de los primeros cristianos, es decir, del Judeocristianismo.  El Judeocristianismo es el paso intermedio entre el Cristianismo (asentado a partir del siglo II d. C.), y su fuente principal, el Judaísmo. A través de un estudio histórico de los principales personajes, tradiciones, e influencias que acaecieron sobre la Israel romana, comprobaremos que efectívamente el Cristianismo no es sino un conjunto de hechos y evoluciones posteriores a Jesús, basadas en reinterpretaciones de las tradiciones judías. Estas reinterpretaciones creadas por los descendientes de Jesús, transformaron todo el panorama político-religioso especialmente de Judea. Santiago, Pedro, Jácobo,  fueron personajes importantíimos de estas primeras comunidades. Pero sin lugar a dudas, el verdadero reformador de los presupuestos teológicos de los primero cristianos, era Pablo de Tarso. Pablo era un firme defensor de llevar sus enseñanzas a todo aquel que no fuera judío. Sus tiranteces constantes con la sinagoga y el grupo judeocristiano liderado por Pedro y Santiago son muy famosos. Perseguido desde el principio por cuestionar los preceptos obligatorios de la Ley (Shabat, circuncisión,..), finalmente fue legitimado por Santiago para prodigar la palabra del nuevo Mesías por el Imperio. Las primeras comunidades pertenecían o se mantenían ligadas a la sinagoga por pura protección legislativa de cara a las leyes romanas. Sin embargo, ante la presión ejercida en la zona a través de las dos grandes guerras judías (70-15 d. C.), hizo que los grupos judeocristianos se separaran finalmente de la protección de la sinagoga creando su propia estructura y funcionalidad. Los principales cambios surgieron a raíz de la creación o paso de una Biblia judía (Torah), a una nueva Biblia cristiana, el ejercicio del sacerdocio personal y laico, y el cambio de la Observancia a la Ley a favor de la salvación por la fe (Teología paulina). Estos hechos hicieron que la separación de estos grupos del Judaísmo se volviera imparable. De tal modo que entrados en el siglo II d. C. formaron su propia religión, el Cristianismo, para ya en el siglo III d. C. presenciar la fundación de la primera iglesia oficial integrada en el Imperio Romana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>