<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castillo Balaga, María del Puig</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Montañés, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Yetano Sánchez de Muniaín, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Transparencia y rendición de cuentas en el sector público mediante el uso de las nuevas tecnologías</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17052</dc:identifier>
  <dc:subject>transparencia</dc:subject>
  <dc:subject>ayuntamientos</dc:subject>
  <dc:subject>rendición de cuentas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La reciente aprobación de la Ley de Transparencia en nuestro país, afectará a la rendición de cuentas en las páginas webs de todas las instituciones públicas. Por ello, el objetivo del trabajo es analizar el índice de transparencia actual que presentan las instituciones públicas, en concreto, los  ayuntamientos de las 52 capitales de provincia de España. Para realizar el análisis, se han seleccionado una serie de ítems económico-financieros comprobando si están difundidos o no en las sedes electrónicas. Posteriormente, se ha elaborado un ranking por ciudades. Además, se ha llevado a cabo un análisis de variables de entorno para comprobar si están relacionadas con el nivel de transparencia. Los resultados nos muestran que el nivel de transparencia ha mejorado con el paso de los años, pero todavía es insuficiente, por lo que se deben de hacer grandes esfuerzos para llegar a cumplir como mínimo los requisitos exigidos por la ley.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>