<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Amatriaín, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Mediano Heredia, Arturo</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de filtros para interferencias conducidas en cocinas de inducción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8789</dc:identifier>
  <dc:subject>emc</dc:subject>
  <dc:subject>compatibilidad electromagnética</dc:subject>
  <dc:subject>interferencias</dc:subject>
  <dc:subject>filtro</dc:subject>
  <dc:subject>diseño</dc:subject>
  <dc:subject>cocinas de inducción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este PFC ha tenido como objetivo principal desarrollar una técnica de diseño de filtros de interferencias conducidas para cocinas de inducción, introduciendo la simulación como herramienta del proceso. El proyecto se enmarca en el acuerdo de colaboración existente entre la empresa BSH y la Universidad de Zaragoza. Se ha abordado la problemática del modelado, diseño y simulación de filtros pasivos de red orientados a cumplir la normativa referente a emisión conducida a la red de cara al marcado CE, en este caso de una cocina de inducción. En concreto, se han estudiado los ensayos asociados a la norma de Compatibilidad Electromagnética en la Unión Europea de cara al marcado CE del producto final, se ha tratado de identificar aquellos bloques más críticos que generan este tipo de interferencias en una cocina de inducción doméstica según el estado de la técnica en el año 2012, se han revisado las topologías típicas de filtros y su simulación con una herramienta SPICE (LTSpice) incluyendo el modelado y caracterización experimental de los componentes en ellos utilizados y se ha verificado el procedimiento de diseño con el correspondiente prototipo experimental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>