<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Álvarez, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Seguí Santonja, Antonio José</dc:creator>
  <dc:title>Física de partículas en el universo caliente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15316</dc:identifier>
  <dc:subject>cosmología</dc:subject>
  <dc:subject>cosmology</dc:subject>
  <dc:subject>spontaneous symmetry breaking</dc:subject>
  <dc:subject>rotura espontánea de simetría</dc:subject>
  <dc:subject>axión</dc:subject>
  <dc:subject>axion</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como eje central la estrecha relación que existe entre la cosmología y la física de partículas. En particular, el ver cómo los procesos microscópicos guían la evolución del universo, especialmente durante la era del universo caliente, en las cercanías del Big Bang. El tronco a partir del cual se ramifican todas las implicaciones en este escrito es la rotura espontánea de simetría, un mecanismo propio de las teorías de campos que surge cuando el vacío del sistema no respeta alguna de las simetrías que tiene el lagrangiano. Aparecen entonces nuevos grados de libertad que pueden convertirse en nuevas partículas o bien ser absorbidos por bosones de gauge que adquieren masa por el llamado mecanismo de Higgs. Un punto crucial es el trasladar este concepto a teorías cuánticas de campos a temperatura finita. El procedimiento que permite hacer esto de una manera más o menos sencilla es construir un potencial efectivo. Llegados a este punto, nos preguntamos por las implicaciones cosmológicas de este mecanismo. Conforme el universo se enfría se van produciendo distintas transiciones de fase asociadas a sucesivas roturas espontáneas de simetría. Un fenómeno de gran relevancia que se produce son los defectos topológicos. Algunos de los hitos más relevantes de la historia del universo son consecuencia de roturas espontáneas de simetría. Finalmente, estudiamos el caso del axión, hipotética partícula que de existir sería uno de los candidatos más firmes a ser componente de la materia oscura. Este caso resulta ejemplar como realización de la filosofía que ha guiado el trabajo: cómo la física de partículas y la cosmología se combinan para dar lugar a una teoría consistente tanto con los fundamentos microscópicos de la naturaleza como con la física del universo a gran escala.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>