<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Béjar Torrijo, Hildoara</dc:creator>
  <dc:creator>López Pingarrón, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en un caso de esclerosis múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13979</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La esclerosis múltiple es una enfermedad progresiva del SNC de clínica  variable y carácter autoinmunitario en la que están involucrados factores  genéticos, hereditarios y la exposición ambiental. Se considera la tercera  causa más frecuente de discapacidad neurológica en adultos entre 18 y 50  años y la primera en adultos jóvenes. El tratamiento de la EM está basado  en tres pilares: tratamiento farmacológico, de los síntomas /complicaciones  y rehabilitador. La neurología ocupa un lugar destacado dentro de los  campos de actuación de la terapia ocupacional. El terapeuta ocupacional es  el encargado de evaluar e intervenir en el desempeño ocupacional en las  AVD, la fatiga y los síntomas cognoscitivos; además de prevenir problemas  y realizar adaptaciones. El objetivo del presente trabajo es realizar una  intervención sobre una paciente con esclerosis múltiple para mantener la  habilidad manipulativa y el equilibrio en bipedestación. El tratamiento ha  durado 2 meses y medio, interviniendo dos días por semana. En total se  han realizado 24 sesiones de una hora, 11 de equilibrio en bipedestación,  11 de habilidad manipulativa y 2 correspondientes a la evaluación inicial y  evaluación final. Al comparar los resultados de las valoraciones realizadas  antes y después de la intervención encontramos una mejora tras el  tratamiento en el equilibrio en bipedestación y un mantenimiento de las  capacidades de habilidad manipulativa. Por lo tanto se concluye que un  tratamiento continuado desde terapia ocupacional mejora las capacidades  funcionales de una paciente con EM.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>