<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fanlo Escudero, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:title>Estudios sobre la anaplasmosis ovina en la comarca del Matarraña (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32324</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Tras realizar un diagnóstico de anaplasmosis ovina en el curso 2013-2014 de un caso clínico de la comarca del Matarraña (Teruel) remitido al Servicio Clínico de Rumiantes (SCRUM), se inician una serie de estudios para profundizar en la epidemiología, patogenia y tratamiento de esta enfermedad poco descrita en nuestra geografía. En el presente trabajo, complementado por otros trabajos fin de grado, se profundiza en el estudio de los posibles tratamientos frente a anaplasmosis, desarrollando para ello dos ensayos clínicos. Tras haber sido probado el tratamiento con doxiciclina con una pauta de 15 días IM con buenos resultados en el caso clínico recibido en el curso 2013-14, se deciden realizar diferentes ensayos clínicos con el fin de acortar los días de tratamiento para favorecer su uso en las explotaciones ganaderas. Se realiza un primer ensayo clínico con animales enfermos de la zona afectada y previamente diagnosticados de anaplasmosis por qPCR, en el que se les inyecta doxiciclina intramuscular a dosis de 10mg/kg cada 24h durante 5 días. Posteriormente, con más animales, se inicia otro ensayo en el que se establece un grupo control sin tratamiento, y otros dos grupos que se tratan durante 7 y 12 días, respectivamente. A todos los animales se les realizan exploraciones clínicas diarias y también hematologías, tinciones Giemsa de extensiones sanguíneas para valoración al microscopio de formas intraeritrocitarias compatibles con Anaplasma ovis, además de pruebas bioquímicas y urianálisis semanales para el seguimiento de su evolución. Finalmente, se obtienen resultados satisfactorios, consiguiendo la recuperación clínica de los animales y de los parámetros hematológicos en los dos ensayos. La planificación de una serie de qPCR post-tratamiento confirma la eliminación de la infección en sangre a partir de los 7 días de tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>